Edward, die tot dan toe keek, eender waar, liever dan op haar, haar zag haast weg en misschien kon zien - of zelfs gehoord, haar emoties; onmiddellijk daarna viel hij in een reverie, waarvoor geen opmerkingen, geen vragen, geen aanhankelijke adres van Mevr Dashwood kan binnendringen, en eindelijk, vanzelf een woord quitted de kamer en liep naar het dorp--laat de anderen in de grootste verbazing en verwarring op een verandering in zijn situatie, zo mooi en zo plotseling; - een wildgroei die ze hadden geen middelen zou verwateren, maar door hun eigen hypothesen.
